石崗機場平日攞嚟做乜

駐港解放軍平其實日用石崗機場嚟做乜

條跑道太短
都唔適合解放軍空軍
用作戰機或其他定翼機使用

點解唔交番畀香港公眾使用？

而家好似得星期日可以用
極不足夠

有冇人知道多啲可以講下

拎嚟打飛機

嚴格嚟講佢只係Air field
解手軍佔港步隊用嚟放直升機
附近就係石崗軍營
有需要用戰機的話珠海起飛就過到嚟

直升機都唔使要跑道
咁點解平日唔畀番市民用？
我諗唔少香港人都想揸飛機

飛行總會平時都有用石崗

星期六日都見有小型飛機係附近升降

比教授走

條跑道上面畫好咗4個H
一次可以起降4架Z9
hanger拖出嚟然後排喺跑道上面一齊起就得
石崗喺英軍時代已經係軍用機場
附近又係軍營
支那先唔會俾我地閒時就走去用

跑道平日飛行總會可以用？

我就唔撚信

GFS會喺嗰度訓練
飛行總會都會喺嗰度教揸飛機

應該係好耐之前先有戰機？
之後都係直升機

點解唔試下爭取？

有咩重要嘢

最早係英軍為香港保衛戰而起
但未起晒就打到嚟
後尾韓戰爆發就起埋佢放咗一個中隊喺度

真係唔知gfs會用喎

爭取？中國只會整死香港嘅啫。想佢做啲對香港人好嘅嘢？算吧啦

中國好心就交返晒啲軍事用地出嚟啦，軍隊駐深圳都夠啦，阻住晒

英國佬有提議過架
支那佬面子問題唔制，要宣示主權嘛

日日都有小型飛機飛
岩岩先轟轟聲飛過
咩人就唔知

高鐵遲少少有個站叫四跑

平時係直升機
假日就會有小型飛機

吹得就吹
GFS 連石崗附近都唔會去

知唔知咩叫 running takeoff

做 Rolling takeoff 用 taxiway 都得啦

喺度講都真係嘥鳩氣
成班乜都唔識喺度鳩up
冇嘢啦

咪盲反住先啦
英治時代已經係軍用機場
其實有比公眾用，你有錢都可以去飛行總會玩
石崗機場全面開放比general aircraft有可能咩?香港民航班次咁密

你確定？

小型飛機點會入到民航機位置

又屈人“盲反”？
英國喺香港隔離？英國要軍事機地都仲可以叫合理。中國隔條深圳河咋。
做唔做機場，中國都應該嘔返晒啲軍事用地出嚟啦

你知唔知香港有幾細呀?

關民航機咩事
民航機用國際機場
兩樣嘢完全分開

慣了 唔啱聽就畀人話係盲反

「在多次談判中，我方堅持“香港回歸後，國防、外交必須由中央直接管理”。英國說：“不要駐軍，駐軍了以後，老百姓就嚇壞了，都要移民了。”參加過談判的中國代表團團長、新華社香港分社社長周南說：“哪有這樣的事，你們能駐軍，我們為什麼不能駐軍？”英方說：“我們不一樣啊！英國離香港十萬八千里，萬一有什麼事，我們來不了，可你們就在旁邊啊！你們不需要在香港駐軍。你們在廣州、深圳有軍隊就行了，萬一發生香港受到外國侵略的事情，得事先徵求港府的意見，立法會同意了，你可以暫時來一下，沒有任務了就馬上回去。”周南氣憤地說：“這簡直是荒唐邏輯！”

「在駐軍這個問題上，鄧小平的態度始終是堅定的、一貫的。早在1982年9月，鄧小平在人民大會堂福建廳面對來訪的英國首相柴契爾夫人就提出：“我國政府有權在香港駐軍。”並強調，這是中國政府在香港恢復行使主權的象徵。他還斬釘截鐵地說：“我們不能做李鴻章。”1984年4月，鄧小平對英國外交大臣傑佛瑞·豪十分明確地講：“1997年後，我們派一支小部隊去香港。這不僅象徵中國恢復對香港行使主權，對香港來說，更大的好處是一個穩定的因素。”同月，鄧小平在審閱外交部《關於同英國外交大臣就香港問題會談方案的請示》報告上，又在關於香港駐軍一條下批示：“在港駐軍一條必須堅持，不能讓步。”」

阿關，你係咪食左屎呀

淨係想用機場啫
唔使佢撤軍

你哋唔使咁激動

撤軍啦屌

唉唔想打爛你個post，我開咗個post, 軍事用地問題可以考慮去呢度講

[公投] 覺唔覺得中國軍隊應該交返晒香港嘅軍事用地出嚟？

留明 好想係香港飛Glider

攞黎賽車啦

其實條跑道係軍民兩用 平時多數會比飛行總會用
利申 試過係個度飛過

星期日定平日

搞到咁大，得啦我錯哂

係星期日先會開放比民用小型飛機飛
星期六都唔會
樓上好多人亂咁鳩UP

有冇睇過衝鋒車怒火街頭劉青雲果套

最尾d賊佬點樣運走D黑錢? 只要將賊佬轉化為某個軍隊就合理哂

97前睇好多人自出自入石崗軍營
係跑道玩搖控車 草場踢波

對，我細個都入過石崗軍營d遊樂場玩，仲同d鬼仔對罵

拎黎做skydiving，
香港做skydiving一定好撚正
有山有水又有城市

撚爬到上3000呎咩

民航機用曬成個香港呀?

佢真係

一直都好唔明白,
我好記得, 港英時代時, 我仲讀緊書,
當時問miss 呀sir 點解石崗D 樓咁矮
唔起高D?
佢地話, 因為石崗有一個機場係附近, 荒原唔知幾多里的地方,最高既樓都唔可以高過六層.....
但依家?

星期六

星期六飛過

跟飛行總會?
除咗飛行總會有冇其他機構
飛行總會好貴

你有機有 hanger 有 maintenance 有油有 runway 其實可以自己 file flight plan

對唔住咁多位，搞到大家咁激動
我講翻個問題先，首先香港空域其實好細，GA我真係唔熟，但飛前應該都要交flight plan等approval，我諗多數應該都係係香港空域內飛，飛嘅範圍有限
CAD有冇可能批到咁多GA飛?
如果真係批到咁多GA飛，我諗平日開放比公眾用係可行
有冇玩開飛行總會嘅可以解答我，有錯請指點

唔入機場附近一定會批

香港雖然唔大
但係同一時間十 、二十架小型飛機飛
只要唔飛近機場同埋啲departure arrival route
應該冇問題

HKACC 1蚊都唔洗比

GA 飛千零呎唔入機場幾海哩又唔係 approach departure route 咪得囉
民航機除左降落前，撚會飛低過二千呎咩

飛行總會係石崗星期六同日有小型飛機訓練。而佢係九龍城嘅總部之前係有直升機訓練嘅，不過因為附近居民投訴同埋附近土地發展，自2015年起將直升機訓練搬埋去石崗

講咗咁耐都冇人答到
解放軍平日用機場嚟做乜

hehe

俾小鳥同教授邊人將五千萬美金運走

老解經常有直升機飛黎飛去

而星期六日就會有小型飛機飛

每個星期嘅星期六朝早9點打後就會有

你就鳩up

中蟈嘅權貴多到你唔信，每日好多軍頭同女友坐軍機嚟香港玩。

有朋友個朋友喺支國開野味店，乜都有得食，成日有軍佬同啲女坐直升機嚟食野味。

平日周不時有解放軍軍用直升機飛過黎降落
我估係大陸飛落黎？

收返佢起樓

每次最多只可以有三隻飛機飛

source?

聽講波好叻個阿叔講，好多鬼佬經石崗機場搬嘢返祖家

有咩可能三隻
條友一定9 up
每個zone 三隻都得啦

VFR 應該可以無限隻
機師自己唔好撞就得

Sor9 係每個zone3隻先岩

Source?

鳩噏啦，石崗uncontrolled airspace嚟，你摷撚晒AIP都唔會搵到架喇，邊會限咗三隻。

通常三隻係為咗good separation

咁佢地要跑道黎做乜

如果佢地平日開返出嚟
多啲人揸小型飛機
價錢可能平啲

點解仲會有人理樓主呢個傻仔？
講咗個機場除咗解放軍用
飛行總會都會用
平時啲人攰小型飛機牌或者續牌而需要嘅飛行時數好多都係用呢個機場？

講嘢無句意義
人地樓上答咗你又問乜鳩嘢「你確定？」「真係？」「真係唔知喎」
垃撚圾小學雞

條跑道開放俾你跑步咩？
入石崗跑步呀？
我諗你連石崗係邊都未撚知

平日GFS 同解放軍用
入邊好多直7，直8
星期六日就比A club 用
之前有架cap10 係度
SKARA 就無限幾多架嘅，不過始終咁細嘅area, 又terrain，都唔會太多機同一時間飛
至於有人話3架一個zone ，我自己未聽過 同埋有試過同一時間有4部係TOL (可能之後改左我唔知)
你要飛HKI Class G 基本上交左flight plan 就無人理你，係你每次進出zone 要同HK Information 講姐 (North Border (NBD) area 除外)
有人想知再講啦，好似係

Btw SK 係有night lighting 的 係唔開比你用咁解

係直8、直9，分別仿法國黃蜂式同海豚式。

星期一至五飛行總會有得用？
解放軍直升機 用 helipad 咪得？
- 跑道佢哋有乜用？
- 戰機同運輸機用唔到嗰條跑道，太短， 附近太多多山

可唔可以開放比多啲人同機構
搞平啲嘅 flying school
比多啲人飛
而家得星期六日飛聽講唔夠位

呢位師兄係咪識更加多
可唔可以指點一下

我想知丫

其實要再發展香港GA 真係好難，一黎個GA 係正個intl airport 隔離(仲近過bankstown同syd) Bankstown都仲好啲，SYD 啲dept 唔會overfly BK (Class D airspace UL3000’) 香港SKARA UL 2000 仲要大大座山係度
西面飛又會好近米埔，出去又要飛過個valley /gap, 好易有turb
我個人覺得sk 唔係太岩學神飛

想知你已前閱讀理解幾多分
你可以睇左做啲咁嘅野

東面個class G 最高得3000 AMSL, 點教spin recovery 個acrobic area 好似都係 3500 仲要唔係成日比你用

點解唔比成日用

練recovery 通常要幾多㗎

VHHH 25 G/A Track 同個 “area” 太近
FYI HKAIP AD ILS25R

法例就話 dual 2000AGL, single 2500AGL
但係reality 真係無4000 唔會練
你唔怕個instructor 都怕啦

aerobatic area 其實係咪可以多過 3500
airline 入大陸過萬尺
唔會有 conflict

G/A track 啲機過LKC 都係得3000’
如果有eng failure, 咁會點？